%
% Layout retirado de http://www.di.uminho.pt/~prh/curplc09.html#notas
%
\documentclass{report}
\usepackage[portuges]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[latin1]{inputenc}

\usepackage{url}
%\usepackage{alltt}
%\usepackage{fancyvrb}
\usepackage{listings}
%LISTING - GENERAL
\lstset{
	basicstyle=\small,
	numbers=left,
	numberstyle=\tiny,
	numbersep=5pt,
	breaklines=true,
    frame=tB,
	mathescape=true,
	escapeinside={(*@}{@*)}
}
%
%\lstset{ %
%	language=Java,							% choose the language of the code
%	basicstyle=\ttfamily\footnotesize,		% the size of the fonts that are used for the code
%	keywordstyle=\bfseries,					% set the keyword style
%	%numbers=left,							% where to put the line-numbers
%	numberstyle=\scriptsize,				% the size of the fonts that are used for the line-numbers
%	stepnumber=2,							% the step between two line-numbers. If it's 1 each line
%											% will be numbered
%	numbersep=5pt,							% how far the line-numbers are from the code
%	backgroundcolor=\color{white},			% choose the background color. You must add \usepackage{color}
%	showspaces=false,						% show spaces adding particular underscores
%	showstringspaces=false,					% underline spaces within strings
%	showtabs=false,							% show tabs within strings adding particular underscores
%	frame=none,								% adds a frame around the code
%	%abovecaptionskip=-.8em,
%	%belowcaptionskip=.7em,
%	tabsize=2,								% sets default tabsize to 2 spaces
%	captionpos=b,							% sets the caption-position to bottom
%	breaklines=true,						% sets automatic line breaking
%	breakatwhitespace=false,				% sets if automatic breaks should only happen at whitespace
%	title=\lstname,							% show the filename of files included with \lstinputlisting;
%											% also try caption instead of title
%	escapeinside={\%*}{*)},					% if you want to add a comment within your code
%	morekeywords={*,...}					% if you want to add more keywords to the set
%}

\usepackage{xspace}

\parindent=0pt
\parskip=2pt

\setlength{\oddsidemargin}{-1cm}
\setlength{\textwidth}{18cm}
\setlength{\headsep}{-1cm}
\setlength{\textheight}{23cm}

\def\darius{\textsf{Darius}\xspace}
\def\java{\texttt{Java}\xspace}
\def\pe{\emph{Publicação Eletrónica}\xspace}

%%%%\input{LPgeneralDefintions}

\title{Processamento de linguagens  (3º ano de MIEI)\\ \textbf{Trabalho Prático 1}\\ Relatório de Desenvolvimento}
\author{Célia Figueiredo\\ (a67637) \and Diogo Tavares\\ (a61044)\\  \and Gil Gonçalves \\ (a67738) }
\date{\today}

\begin{document}

\maketitle

\begin{abstract}
Neste relatório será apresentado o desenvolvimento de um filtro de texto com a posterior aplicação sob um ficheiro BibTex, pretende-se que seja produzido um normalizador de ficheiros BibTex. 

Será implementado um filtro que permitirá fazer a contagem das categorias das referências bibliográficas, será também implementado um filtro que permitirá a troca para chavetas do campo que está entre aspas e ainda os nomes dos autores serão escritos no formato "N. Apelido". De modo a tornar a leitura mais fácil será feita um ferramenta de \textit{pretty-printing}

Será também mostrado um grafo que ilustra para um dado autor (escolhido pelo utilizador) todos os autores que publicam normalmente com o autor em causa. Utilizando a linguagem \textit{Dot} do \textit{ GraphViz} esta, que gera um ficheiro com um grafo de modo a que posteriormente se use uma das ferramentas que processam \textit{Dot}  para desenhar o dito grafo de associações de autores.

\end{abstract}

\tableofcontents

\chapter{Introdução} \label{intro}

Este trabalho envolverá o desenvolvimento de um normalizador de ficheiros \textit{BibTex}, este é o tema do problema 2.2 do enunciado fornecido. 
\begin{description}
  \item [Enquadramento] Utilização de expressões regulares e filtros de texto com o objetivo de produzir novos documentos a partir de padrões existentes no ficheiro de input. 
  \item [Conteúdo do documento] O presente documento contém a explicação do problema, assim como a apresentação das soluções produzidas. 
  \item [Resultados] Os resultados deste desafio serão as alineas pedidas, sendo que serão apresentados em ficheitos \textit{.html} e grafos. 
\end{description}


\section*{Estrutura do Relatório} \
Este documentos está dividido em seis partes 
No capítulo \ref{ae} faz-se uma análise detalhada do problema proposto
de modo a poder-se especificar  as entradas, resultados e formas de transformação.\\
etc. \ldots\\

No capítulo \ref{cdres} será feita uma descrição informal do problema com uma especificação dos requisitos. 
No capítulo \ref{codtestes} pretende-se que
No capítulo~\ref{concl} termina-se o relatório com uma síntese do que foi dito,
as conclusões e o trabalho futuro

\chapter{Análise e Especificação} \label{ae}
\section{Descrição informal do problema}
O BibTeX é uma ferramenta para a criação de  citações e referências bibliográficas em documentos LaTeX, ermite a importação de referências de outros programas como o Mendeley ou o EndNote.

Estes gestores bibliográficos irão processar o ficheiro .bib (base de dados BibTeX) que será usado pelo LaTeX para inserir as citações e referências.

O ficheiro (.bib) é  uma base de dados que contém os dados bibliográficos (autor, título, ano de publicação, etc.) das fontes citadas no documento LaTeX

\textit{BibTex} é uma ferramenta de formatação usada em documentos \LaTeX. Foi criada em  1985 para facilitar a separação da bibliografia com a apresentação do texto, seguindo o mesmo conceito da distinção do conteúdo com o estilo do texto utilizada no próprio \LaTeX. 

Deixámos um exemplo de um ficheiro com a extensão \textit{.bib}: 

\begin{verbatim}
@inbook{Val90a,
author = "Jos\'e M. Valen\c{c}a",
title = "Processos, {O}bjectos e {C}omunica\c{c}\~ao
({O}p\c{c}\~ao I - {MCC})",
chapter = 2,
year = 1990,
month = Oct,
publisher = gdcc,
address = um,
annote = "programacao oobjectos, proc comunicantes, espec formal"
}
\end{verbatim}

\section{Especificação do Requisitos}
\subsection{Dados}
Os dados fornecidos são um ficheiro lp.bib, este que é um ficheiro com as caracteristicas de um ficheiro \textit{BibTex}. 

É também fornecido o nome de ferramentas de apoio à resolução do problema, neste caso o \textit{Graph Viz}, que permitirá colocar gráficamente a informação dos grafos criados, sendo que tornará as iterações entre os autores mais percetiveis. 

\subsection{Pedidos}
\subsection{Relações}

\chapter{Concepção/desenho da Resolução} \label{cdres}
\section{Estruturas de Dados}
Será necessário utilizar  

\subsection{Alinea a)}
Nesta alinea optou-se por utilizar 


\section{Algoritmos}

\chapter{Codificação e Testes} \label{codtestes}

\section{Alternativas, Decisões e Problemas de Implementação}
\section{Testes realizados e Resultados}
Mostram-se a seguir alguns testes feitos (valores introduzidos) e
os respectivos resultados obtidos:

%\VerbatimInput{teste1.txt}


\chapter{Conclusão} \label{concl}
Síntese do Documento.\\
Estado final do projecto; Análise crítica dos resultados.\\
Trabalho futuro.

\appendix
\chapter{Código do Programa}

Lista-se a seguir o código \java~\cite{citeulike:4677363} do programa \darius~\cite{FCH11a} que foi desenvolvido.
\begin{verbatim}
public class Aula()
  {
    int n, m;
    int max(int a, int b)
      {
       ......
       return(max);
      }
  }
\end{verbatim}

\begin{verbatim}
llll sanjdb c kjnjcnjnjj mmmmmmmmmmmmm hhhhhhhhhhhhhhhhhhhhhhhh jjjjjjjjjjjjjjjjjjjjjjjjjjjj kkkkkkkkkkkkkkkkkk
      aqui deve aparecer o código do programa,
      tal como está formato no ficheiro-fonte "darius.java"
      caso indesejável $\varepsilon$
\end{verbatim}

\begin{lstlisting}[caption={Exemplo de uma Listagem}, label={lstExe1}]
llll sanjdb c kjnjcnjnjj mmmmmmmmmmmmm hhhhhhhhhhhhhhhhhhhhhhhh jjjjjjjjjjjjjjjjjjjjjjjjjjjj kkkkkkkkkkkkkkkkkk
      ou então aparecer aqui neste sítio um pouco de matematica $\$$
      como alternativa ao anterior. 
      e aqui mais um teste $\varepsilon$
\end{lstlisting}

É ainda possível importar diretamente o ficheiro:
\lstinputlisting{plfiltrobase.l} %input de um ficheiro

\bibliographystyle{alpha}
\bibliography{../Bibs/lp,prh}















\end{document} 